中秋節 - 月餅起義

經過今次運動之後，你認為中共在多大程度上會禁止民間食月餅、玩燈籠、取消中秋節？

據悉，吃月餅之所以在民間廣為流傳，還與明朝開國皇帝朱元璋有關。

『當時正值元朝末年，中原廣大人民不堪忍受元朝統治階級的殘酷統治，各類反抗活動紛紛湧現。

豬元璋藉此機會，便聯合各路義士準備起義。
但朝庭官兵搜查很嚴密，傳遞消息十分困難。

軍師劉伯溫便想出一計策，到處散佈流言，說有冬瘟流行，除非家家戶戶都在中秋節買月餅來吃，才能避免。

命令屬下把藏有「八月十五夜起義的紙條藏入餅子中，人們買了月餅回到家中，發覺裏面藏着紙條，上面寫着：「中秋夜，殺韃子，迎義軍!」，再派人分頭傳送到各地起義軍中，通知他們在八月十五日晚同時起義響應。

到了起義的那天，各路義軍果然一齊響應，起義軍如星火燎原。

很快，徐達就攻下元大都，起義大獲成功。明太祖朱元璋月餅起義就這麼流傳至今。』

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

煲蠟乃是中秋傳統活動，起義時請不要忘記傳統

各位記得帶埋蠟燭啊！

認真,千祈唔好喺公園開波,逃走時亦盡量唔好走入公園,以免影響一家大細。
不應將平民當人質或人盾。

佢地班人已經係wtsapp send緊 『中秋節快樂』呢個暗號

有意思